前警員呃住宿舍5年 官指服務警隊「無功都有勞」判服務令

無功都有勞

警員隱瞞已離婚以霸佔已婚宿舍5年，前妻於前年向警方發告密信踢爆事件。現已離開警隊的前警員早前承認欺詐罪，還柙至今判刑。他親自求情稱已知錯及深感後悔，承諾以分期形式每月向警隊還款5,000元清還欠租。裁判官指被告服務警隊多年「無功都有勞」，考慮他並非早有預謀犯案及已扣押兩周，今判被告接受100小時社會服務令。

案情指被告鍾志堅（43歲）1998年結婚，2001年入住順利紀律部隊已婚宿舍，至2011年6月9日家事法庭頒下令離婚，至其上司於2016年6月為他撰寫年度報告，他仍沒有依警隊規定申報婚姻狀況已改變，同年9月被告請辭，10月搬離宿舍，一個月後警方收到前妻告密，事件始曝光。

被告去年1月正式離職，計及由2011年6月9日至2016年10月10日，因被告虛報婚姻狀況令政府損失租金收入59.2萬元。被告於今年1月被捕時，於警誡下保持緘默，他曾求情指稱因離婚而心情差劣，又指找不到住處才一時愚蠢下犯案。

並非早有預謀犯案?

nick young

咁都係減刑理由？

唔駛出糧俾你?

無功都有勞 佢做義工？無出糧？ 如果係低下階層犯事，就即刻送人入去坐。個個都係無功都有勞，我地比佢地更勞。反而佢唔係知法犯法？

損失租金收入59.2萬元
以分期形式每月向警隊還款5,000元清還欠租

咁係咪要還 118個月, 即係 9.8年?

屌，無跟案例，you’re well paid

前妻好波

古有知法犯法，罪加一等
今有知法犯法，無功有勞

咁個撚個虧空公款都可以用無功都有勞啦！

有咩勞？
如果佢地有
全世界有番工嘅人都有囉

你老母俾人強姦，用強姦犯都有出力架。

咁又算唔算冇功都有勞？

屌你老母，唔洗出力呀？

並非早有預謀犯案

又邊個官

講到做義工咁

無功都有勞？？

YOU ARE WELL PAID FOR IT

以為公職人員犯法都可以話無功都有勞減輕懲罰
貪曾識做啦？

無功都有勞 講到唔會出糧俾佢咁

阿sir犯法唔使你教

許肇强暫委裁判官 Mr. Peter HUI, Deputy Magistrate

又係佔中之後港共"暫委"法官，明白晒！

in 香港法律 we trust